【雙11爆買】僅12分鐘 天貓第一單上海收到貨

據中新網報道，在雙11啟動12分鐘，就完成了當天第一個訂單的簽收。上海嘉定區劉先生11日零時點後在天貓超市購買了零食，菜鳥智慧物流從離他就近的倉庫發貨，花12分鐘送到。

今年天貓雙11第一單誕生在上海嘉定區朱橋鎮。劉先生早早在購物車內添加了雀巢咖啡、餅乾、堅果等零食。零點剛過，他就完成了付款。訂單通過菜鳥智能倉配系統，由機器人和流水線根據算法自動完成揀選和包裝。4分鐘內商品就被貼上菜鳥電子面單後從倉庫發出，12分18秒簽收成功。當快遞員敲響劉先生的家門時，他還在繼續血拚。
據悉，往年雙11，行業內配送快的商品往往是大小家電，因為作為標品規格統一，許多都不需要二次包裝，揀選和出庫都很高效。但是今年，天貓雙11實現了快消品的極速配送。以雀巢這樣的快消品為例，菜鳥多渠道共享庫存，發貨更加快，加上啟用機械人作業，讓揀貨、發貨的效率和準確性都大幅提高。
菜鳥網絡總裁萬霖表示，雙11是對物流的大挑戰，希望通過技術和協同，加速實現「全國24小時、全球72小時必達」。

咁代表佢落街買可能仲快

乜Q機械人AI

睇死佢人手執比佢然後送貨

下年一定十分內

送去格離單位二 三分鐘都得啦

落街買無得平

人手可以咁撚快咩?

關你撚事咩毒果

收左廣告錢點會唔關蘋果事

香港網購？

agger

五毛

Hktvmall 12日都唔知收到未

WFC

我自己賣比自己
唔洗一分鐘

中國物流有得做

試過7日之後同我講無貨

個問題係美國集運轉運個下要成舊幾水

雙11無可否認係好癲

光棍節
Rememberance Day

等到末日都仲未到
最後死死氣落街買咗件嘢先送到